[
    {
        "index": 1,
        "question": "Která z těchto osob může navrhnout v České republice zákon?",
        "correctAnswer": "Každý poslanec.",
        "otherOptions": [
            "Prezident republiky.",
            "Ústavní soudce.",
            "Každý občan."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Pan Svoboda se chce stát poslancem Poslanecké sněmovny ČR. Kolik let nejdéle může být poslancem v jednom volebním období?",
        "correctAnswer": "4 roky.",
        "otherOptions": [
            "2 roky.",
            "6 roků.",
            "8 roků."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Kdo se může stát prezidentem České republiky?",
        "correctAnswer": "Občan České republiky, který má právo volit a který dosáhl věku 40 let.",
        "otherOptions": [
            "Občan České republiky, který má právo volit a který dosáhl věku 18 let.",
            "Občan České republiky, který má právo volit a který dosáhl věku 21 let.",
            "Občan České republiky, který má právo volit a který dosáhl věku 26 let."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Právo veta znamená možnost vrátit zákon znovu k projednání Poslanecké sněmovně a nepodepsat jej. Kdo má při schvalování zákonů právo veta?",
        "correctAnswer": "Prezident.",
        "otherOptions": [
            "Předseda vlády.",
            "Předseda Senátu.",
            "Předseda Ústavního soudu."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Které komory tvoří Parlament České republiky?",
        "correctAnswer": "Poslanecká sněmovna a Senát.",
        "otherOptions": [
            "Senát a vláda.",
            "Senát a ministerstva.",
            "Poslanecká sněmovna a vláda."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Senát Parlamentu České republiky dal souhlas ke jmenování ústavního soudce. Kdo následně jmenuje ústavního soudce?",
        "correctAnswer": "Prezident.",
        "otherOptions": [
            "Předseda vlády.",
            "Ministr spravedlnosti.",
            "Předseda Poslanecké sněmovny."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Kolik volených zástupců má Senát České republiky?",
        "correctAnswer": "81.",
        "otherOptions": [
            "27.",
            "200.",
            "281."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Která z těchto činností je úkolem Poslanecké sněmovny Parlamentu České republiky?",
        "correctAnswer": "Poslanecká sněmovna projednává a schvaluje zákony.",
        "otherOptions": [
            "Poslanecká sněmovna volí prezidenta.",
            "Poslanecká sněmovna jmenuje soudce.",
            "Poslanecká sněmovna uděluje státní vyznamenání."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Nouzový stav je stav při vážných krizích, haváriích nebo epidemiích. V nouzovém stavu mohou být omezena některá lidská práva a svobody. Která instituce vyhlašuje v České republice nouzový stav?",
        "correctAnswer": "Vláda.",
        "otherOptions": [
            "Senát.",
            "Prezident.",
            "Poslanecká sněmovna."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Kdo řídí vládu v České republice?",
        "correctAnswer": "Předseda vlády.",
        "otherOptions": [
            "Starosta obce.",
            "Předseda Senátu.",
            "Prezident republiky."
        ]
    }
]
